<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Le blog de Sam</title><link>https://www.leblogdesam.net/</link><description>Recent content on Le blog de Sam</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><lastBuildDate>Wed, 06 Sep 2023 17:49:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://www.leblogdesam.net/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>8 conseils pour ne pas faire foirer un projet 👀</title><link>https://www.leblogdesam.net/posts/conseils-pour-ne-pas-faire-foirer-un-projet/</link><pubDate>Wed, 06 Sep 2023 17:49:00 +0200</pubDate><guid>https://www.leblogdesam.net/posts/conseils-pour-ne-pas-faire-foirer-un-projet/</guid><description>TL;DR Nous allons voir ici quelques principes pour démarrer et entretenir efficacement un projet de bout en bout en tant que développeur.
L&amp;rsquo;idée est d&amp;rsquo;éviter l&amp;rsquo;effet usine à gaz que vous pouvez rencontrer en avançant rapidement sur un projet. 👍
Introduction Quand on réfléchit au travail d&amp;rsquo;un développeur, on imagine souvent quelque chose comme ça :
On va voir ensemble que coder, ce n&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;une petite partie du travail. 🤏</description></item><item><title>La transformation de Twitter et Reddit 💥</title><link>https://www.leblogdesam.net/posts/la-transformation-de-twitter-et-reddit/</link><pubDate>Sun, 30 Jul 2023 20:20:33 +0200</pubDate><guid>https://www.leblogdesam.net/posts/la-transformation-de-twitter-et-reddit/</guid><description>TL;DR Twitter et Reddit opèrent des changements critiques sur leur business model qui impact leurs communautés, notamment le fait de rendre les APIs payantes.
Ces changements critiques sont mal reçus de la communauté, et viennent bousculer ces piliers d&amp;rsquo;internet, faisant migrer une partie de leur public vers de nouvelles plateformes.
Introduction Aujourd&amp;rsquo;hui, on va parler de la transformation des grands acteurs du web, et on va se concentrer sur deux plateformes que vous connaissez : Twitter et Reddit.</description></item><item><title>L'analytics avec Matomo 📈</title><link>https://www.leblogdesam.net/posts/lanalytics-avec-matomo/</link><pubDate>Thu, 13 Jul 2023 09:45:21 +0200</pubDate><guid>https://www.leblogdesam.net/posts/lanalytics-avec-matomo/</guid><description>TL;DR Matomo est une alternative RGPD friendly à Google Analytics.
Ici, vous apprendrez à le déployer gratuitement sur votre propre serveur grâce à leur option self-hosted et sur un nom de domaine personnalisé, le tout sous SSL grâce à un repo préparé par mes soins. 👍
Qu&amp;rsquo;est ce que l&amp;rsquo;analytics ? Dans le web, l&amp;rsquo;Analytics vous permet d&amp;rsquo;analyser (oui je sais merci captain obvious 👀) le traffic sur votre site, et ainsi savoir combien de personnes le visitent, comment elles le visitent, via quelle source, ce qu&amp;rsquo;elles y font, etc&amp;hellip;</description></item><item><title>La containerisation avec Docker 🐳</title><link>https://www.leblogdesam.net/posts/la-containerisation-avec-docker/</link><pubDate>Wed, 12 Jul 2023 10:29:11 +0200</pubDate><guid>https://www.leblogdesam.net/posts/la-containerisation-avec-docker/</guid><description>TL;DR Apprenez ce qu&amp;rsquo;est la containerisation, prenez en main Docker ainsi que son installation, et aussi comment son orchestrateur Docker Compose vient vous faciliter le déploiement de plusieurs services d&amp;rsquo;un coup. 👍 Introduction Bienvenue dans le monde de la virtualisation d&amp;rsquo;environnement, là où tout est possible, où on peux faire n&amp;rsquo;importe quoi, n&amp;rsquo;importe où et n&amp;rsquo;importe quand ! ✨
Plus sérieusement, si vous n&amp;rsquo;êtes pas familier avec ce qu&amp;rsquo;est un environnement virtuel aka une VM (Virtual Machine), cet article pourra vous aider à y voir plus clair.</description></item><item><title>Comment j'ai Dev mon Blog 🌐</title><link>https://www.leblogdesam.net/posts/comment-jai-dev-mon-blog/</link><pubDate>Fri, 30 Jun 2023 20:00:04 +0200</pubDate><guid>https://www.leblogdesam.net/posts/comment-jai-dev-mon-blog/</guid><description>TL;DR Pour faire ce blog, j&amp;rsquo;ai utilisé GitHub Actions + Pages, j&amp;rsquo;ai un repo privé qui contient le code source du blog, un pipeline qui build le blog et envoi le code statique sur un repo publique, qui lui est exposé par GitHub Pages.
Et par-dessus, j&amp;rsquo;ai mon nom de domaine leblogdesam.net qui redirige dessus.
Ici, j&amp;rsquo;explique tout avec un peu plus de détails pour pouvoir le reproduire chez soi facilement.</description></item><item><title>Pourquoi ce blog 🙂</title><link>https://www.leblogdesam.net/posts/pourquoi-ce-blog/</link><pubDate>Sun, 25 Jun 2023 14:00:08 +0200</pubDate><guid>https://www.leblogdesam.net/posts/pourquoi-ce-blog/</guid><description>TL;DR Pour moi, alimenter un blog est une bonne façon de se faire un portfolio, partager avec la communauté, mais aussi de se créer une base de connaissance ou un journal personnel pour concrétiser des sujets qui ne peuvent pas faire l&amp;rsquo;objet d&amp;rsquo;un projet dédié. Introduction Vous vous dites peut-être qu&amp;rsquo;un blog c&amp;rsquo;est fait pour étaler sa science et se la péter en société, et c&amp;rsquo;est exactement ça. 👍</description></item><item><title>Politique de confidentialité</title><link>https://www.leblogdesam.net/politique-confidentialite/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://www.leblogdesam.net/politique-confidentialite/</guid><description>Politique de confidentialité pour Le Blog de Sam Date d&amp;rsquo;entrée en vigueur : 01/06/2023
Chez Le Blog de Sam, nous nous engageons à protéger votre vie privée et à assurer la sécurité de vos informations personnelles. Cette politique de confidentialité décrit les types d&amp;rsquo;informations que nous collectons, comment nous les utilisons et les mesures que nous prenons pour protéger vos données conformément au Règlement Général sur la Protection des Données (RGPD) et aux autres lois applicables en matière de protection des données.</description></item></channel></rss>